何鴻燊逝世｜何超儀《豪情》奪金像獎 爸爸不失幽默︰你又做雞？

「賭王」何鴻燊於今日（5月26日）與世長辭，終年98歲。女歌手兼演員的何超儀為他跟二太太藍瓊瓔所生的細女，坊間都說超儀是令賭王最頭痛的千金，更稱她亦是最叛逆千金，不過除了何超瓊外，超儀就是他最愛錫的一個，是關他曾說過超儀跟年輕時的自己十分相似，所以特別疼愛她。

爸爸不盲目投資「親情都無得傾」
據稱2003年何超儀跟陳子聰結婚，何鴻燊大手筆地為她準備了2000萬嫁妝，而且單是何超儀的婚紗，就已價值約200萬港元。另外，何超儀自1994年開始在演藝圈打拼，雖然仕途不太順利，她也自言比起其他人，必須付出三倍的努力，但也未必得到認同。何鴻燊爸爸亦曾打本1億給何超儀開戲，不過何超儀曾說過︰「如果自己寫劇本也不是可以氹得家人投資，一來要看值不值得，他們都是生意人，講到做生意的話，就連親情都無得傾。」此外，在1996爆出香港富豪之子綁架案後，每逢何超儀拍戲，他都會派4名保鏢保護她，可見賭王對超儀的愛錫程度。

何超儀憑《豪情》奪金像女配
不過要講到賭王真正明白何超儀的一刻，可謂是何超儀憑着由古天樂、陳奕迅主演的三級片《豪情》中，扮演口技超卓的妓女「趙啷啷」一角，奪得第23屆香港電影金像獎最佳女配角獎，戲中她「食香蕉」、爆粗、被摸胸等情節，雖然意識非常大膽，不過多年來，賭王終於明白女兒對演戲的熱誠，而且他一直都大力支持子女追夢、為理想而奮鬥。

其實何超儀陸陸續續演了不少限制級電影，近年她更在《第一屆馬來西亞國際電影人年展》中，憑《無限春光27》奪得最佳女配角。當時何超儀接受訪問都有提及爸爸，何鴻燊得知何超儀接拍這套電影後，劈頭第一句就問：「你唔係呀？你又做雞，可唔可以唔好再做雞？」不過何超儀卻回應：「我做雞先至掂，今次唔係普通嘅雞，係好有代表性，好有意義嘅雞。」其後超儀都講明今次不是最後一次演妓女角色，如果有荷里活搵佢拍同樣角色，都會仆倒去做。

職業是女兒

其實幾欣賞佢 幾個細妹都係做吓kol 富家女
佢起碼真心鍾意演戲 做嗰啲變態痴線婆角色幾入神 當然都要佢係何生個女先有機會

即係愛回家嘅terry

又做雞

我有聽過佢做訪問，佢真係好有毅力，明明可以hea住過一世，但係佢嫌生活冇挑戰性，於是入行做藝人

佢只不過人生太悶,等如之前保安局個仔

睇到果段有聲完全feel到賭王既語氣

佢算係唯一一個肯努力做野既人 其他個啲全部都唔多做野 而且佢做戲都唔差

呢啲先係二代旁樣

佢點賺錢叻都唔會叻得過老豆，不如做自己鍾意嘅嘢好過啦

個陣連創世紀個垃圾TB角色佢都肯做，真心鍾意做呢行

我記得佢做維多利亞一號，最有性格係佢

另一個係麥生

不過都要有咁ge 才華先得嫁...
屋企又有錢俾度去鳩呢d 搵唔到食ge 工作
佢自己又有才華
好難

同埋我諗佢都知自己唔會做得好過佢d家姐，所以索性行第二條路

佢自己好似有講過 讀書做生意唔夠d家姐叻 但又想做到d野出黎証明比屋企睇

做有錢女黎講, 佢真係好努力
你睇TVB 個堆有錢女，個個都可以扮靚靚hea做，做個掛名明星
但以佢嘅身份地位，咁本可以唔使成日做埋d下把角色，但亦証明佢真係好鍾意做戲

雞....都有愛國咖嘛！

其實佢啲戲都幾好睇

幾好笑

我記得佢之前係一套tvb劇入面扮單親監躉老母，雖然係配角但係佢真係做得好好

佢係最正常嗰個
有事業 有家庭

講真 生出來一刻有幾多資源 其實都決定左 除非父母突然暴富

識點樣用啲資源幫自己成長先係重點

何鴻燊得知何超儀接拍這套電影後，劈頭第一句就問：「你唔係呀？你又做雞，可唔可以唔好再做雞？」不過何超儀卻回應：「我做雞先至掂，今次唔係普通嘅雞，係好有代表性，好有意義嘅雞。」
呢段對話真係好好笑

果舊垃圾就咪撚提啦

何超儀算係咁
要養住陳子聰

其實佢拍戲唔差嘅

幾好睇

On9 佢兩個都富二代

可惜呢d港產片無咩人睇

Sorry 唔睇TVB
唔知你講咩

仲要呢段對話係千億富豪同個女講

佢真係好型

Respect 何超

做野見過，真人好nice

有信號王嗰套，
不過叫咩名套劇

知啦知啦，
最型嘅你。

其實五官幾標緻
仲要係黃

咁樣問已經好笑
何超儀仲要咁樣答佢，話唔係一般既雞

you sure?

不過台風抄捉Yeah Yeah Yeahs個Karen O

仲有之前出碟喺宣傳易賣廣告

其實算係咁，佢大可以成世都靠老豆養，藝人唔易做，仲要啲咁下三欄嘅角色都肯接

啱啱check咗，叫做再戰明天

想知佢地用咩語言對話

佢真人係咪好惡死

我地話係就係

驕~~~~~傲

做雞 講笑啫

你老豆係邊個，冇人敢潛你規則

邊個敢潛規則，一定死無葬身之地

知你柒開
睇你開post都知咩事

今時今日再唱到咁會唔會犯國安法

挑 我老竇係何鴻燊 奧斯卡我都攞到啦 屌你

題外話 其實有錢真係唔代表會紅 好多星二代富二代想入娛樂圈都入唔到

真係唔知點解

何友啟個堆垃圾搞咩夜店apps

真係痴撚線

屌你老味買起個導演摑佢一百巴都得

唔同意

無喱頭程度同星爺啲戲啲對白同級

其實我都幾鍾意佢
講真以佢家底 佢老竇都講到明話俾錢去開套戲
佢做埋主角自己設計埋個劇本都得
但佢寧願由配角開始做

有咩叻唔叻呀講真

講到尾咪又係命運

真係講叻大把人叻過何生

有錢嘅話我一定專心搞藝術做返自己

況小姐～

其實全部都係搞撚笑擺到明係冇果樣整果樣

洗米華個仔又係咁

周柏豪

喂 老豆
呢次我拋頭露面啦

講吓姐但條路真係會容易行好多

不過我respect佢嘅

今次唔係普通嘅雞，係好有代表性，好有意義嘅雞，千億老豆聽到後點答 咩角色都接，有錢女嚟講算罕有，你試下搵個有中產女叫佢扮雞，聽下第二日仲有冇得返工。

睇住對白都聽到有聲

依個真雖然無佢老豆未必入到行
但係都唔好抹煞佢努力

超～我就叫做何超～你啲娛記又影啲乜Q

維多利亞壹號 真心做得好
大佬算係咁㗎啦
咁撚有錢都演得出凡人想買樓買到癲嘅心態

有錢又鍾意做戲, 又做得好嘅, 我諗到benz雄

係好好睇

又唔算垃圾角色既

關有唔有錢咩事唔通D人會話 佢好有錢架 我好鐘意佢
娛樂圈要紅 就算有料 仲要睇下你好唔好彩 捱幾耐先紅到 有咩唔知點解...

睇撚到心寒

好唔好彩咪即係有冇大粒野幫你囉

咁你老竇係何鴻燊

大粒野會唔會唔幫你呀？戇鳩仔

大粒野幫完你都紅唔起 咁又點解啊？

人哋啲老細真係話捧就捧 你睇吳若希菊子橋嗰啲擺明係捧出嚟

雖則好多人唔鍾意但至少有名氣

呢套好睇

LMF仲肯開演唱會時預埋佢玩，都有小小可能嘅。

二世祖
富二代

何超儀 鄧兆尊
兩件有錢既入娛樂圈都係要由細做起
兩個做極都上唔到一線

鄧直頭做到萬年2打6

呢個詞已經入到香港好撚深

第一次睇佢戲就係呢套，睇完就覺得佢係認真想做戲

醫院個記招，好似得佢真係傷心

相反TVB影視巨星李少光個仔真係得啖笑

二代唔代表搵錢能力
何超d範數多好多
子聰真係好似無乜野撈咁，頂多咪係家族生意收份基本人工/咬遺產，加埋何超打本比佢做d生意仔咁

佢好努力
明明可以叫daddy比錢佢套套做女主角，但佢就由低做起，做埋d 2打6角色
不過如果佢老豆唔係賭王，應該冇人留意佢

我講ge好唔好彩係話彩數呀 有d人有料捱左10幾年都可能出唔到頭 有d人 又係有料拍第一套戲/唱第一首歌就爆紅 真係睇彩數 你講吳若希菊子橋個d 因為佢地幫cctvb唱主題曲入到屋 都開始紅 所以公司先投放更多資源去谷紅佢地 唔係格硬棒紅到lo 你話d大粒幫完都紅唔到 咪可能佢咁岩食唔正條水 咪就係講緊彩數lo 你講到有錢一定紅到咁 咩唔知點解紅唔起

咁咪即係有錢機會點都大啲囉戇鳩

幾多人捱10幾廿年唱一首主題曲嘅機會都冇

軍C p牌冇咩資格同人講嘢

係囉 呢套先係佢最堅喎

切J

唔介意個女扮雞，仲要攞呢樣野黎講笑

咁我咪答緊你一開波個問題lo你話有錢真係唔代表紅到 唔知點解
我咪同你講緊呢行係睇彩數 唔關有錢事lo機會大d係咪都係睇下好唔好彩可以一下爆紅 同埋觀眾緣呢?何超儀佢一年拍10幾套戲 代唔代表會紅到?

重點 「又」

睇完依套戲之後對佢印象深刻
好痴線

理又做雞牙？

比起佢班細佬妹玩明星 老母比錢打本開公司算係咁

一個做成世二打六
點比

佢都有玩明星

其實呢D幾有骨氣，靠屋企好似Juno咁自己開公司簽人捧自己，係一時三刻拎到個注視，但長遠唔會成功

又唔好咁講 佢地大家鬥家底都無得同何生鬥

又無得下下同佢地父輩比既真係要比既話 李家兩兄弟同老豆比都係廢柴

細個睇佢做戲，一開始都唔知佢係何鴻燊個女，識佢叫何超儀，然後先知原來係賭王個女，但何鴻燊其他仔女就分唔到邊個打邊個，一律就係叫何鴻燊個仔何鴻燊個女

覺得佢幾靚又有演技
不過可能因為賭王個女
以前成日覺得佢靠父幹先拍到戲有人識
但諗真d如果佢唔係何家千金可能會仲紅

之前聽過佢同廿四味做訪問
佢岩岩出道果時個個都想簽佢家姐唔簽佢 到有台灣公司簽佢就比人雪左幾年
佢條路初初都一啲都唔易行
真心佩服

幾百億身家，同個女傾計係問佢，亞女做乜你又做雞呀

有套係拍cctvb
講做 岩岩放監既人

個套做得幾好

講真， 無限錢
覺我佢追求夢想先可取

戀棧權力， 鬥餐死都無佢追夢咁開心啦

成日聽佢首水魚

所以講到尾你咪即係冇解釋到囉

好彩同觀眾緣就當解釋咗？你只係用咗一個term cover左你解釋唔到嘅嘢

好彩都可以當係一個解釋 咁呢個世界冇問題啦 所有嘢都可以用好彩嚟解釋

咁又係 當年有睇再戰明天 的確做得幾好

lmf演唱會有份

維多利亞 果套

真實力派

撇除演技，一個富家女肯接呢套戲都幾大膽

我都幾欣賞佢
聽過佢做訪問就知佢真係唔想靠屋企
而唔係好似平時d富二代9up個種，佢係好真心愛依行，想做d成績
成個何家佢最自然最真 又靜又有骨氣

靚

我願意幫佢埋單

我有d唔係好明d有錢佬既世界
楊其龍同何超瓊一齊
比何生話佢質地唔好
但何超儀又走去簽英皇做歌手拍戲
然後比楊生屌佢唱歌難聽
之後何生又比超蓮同楊政龍行到咁埋
咁其實究竟係世交定係世仇？

明明就係逃學威龍

佢隊band係黃

好撚好聽

又成日同kb嗰d

我都想嫌生活無挑戰性去返工

其實係咪隱瞞左身份。。如果識佢都敢俾呢啲角色佢做?

鄧兆尊係廢柴黎
點同何超儀比
人地咁努力

Sorry 借個位嚟
千色店變藍色店
好搞唔搞同東方日報搞合作計劃

你哋可以㩒入去個Facebook post到俾嬲嬲

希望可以推到千色跪低
之前千色落TVB廣告已經跪左一次
一係就跪
一係就大家出面罷買

佢都應該好難隱瞞身份

廢還廢 佢咁有錢都願意做咁耐下把位 佢都好努力
相反拍疆屍個位靠燒自己屋企錢

真心佢做戲好睇
個人又有性格
佢作為千金大把錢洗鳩hea到老都得啦
但佢努力拼搏做埋d唔討好角色
其實值得欣賞

咁講實力lo?如果係有錢 唱到好似曾樂彤咁 咪點都紅唔起,,,
或者你講下邊個富二代星二代紅唔起 你係唔知點解ge?

但首先你要係何生個女先有戲做

你就好啦

同埋佢係十幾歲已經好清楚自己唔想做二世祖過一世，我覺得佢好識諗

睇落兩父女關係幾好

你估佢去北韓拍戲咩

佢做唔做雞都影響唔到佢既人生

講真佢係有用心做戲既

如果財富人脈都係天賦
佢都有善用到自己嘅天賦
唔係淨係吃喝玩樂fing一世
拍戲唔係一個人話晒事
一定會同好多人有磨擦
佢入行又唔多負面傳聞
都算係撈得幾好
你睇下姓莊嗰兩件整容西
自己貼錢先有暴光率

哇有個已封鎖留言

賭王個女
中港澳邊個唔撚識佢

其實幾中意佢

好睇!!!

係呀

我本身唔太知佢乜水

其實唔係幽默，係嬲

仲要佢係二房既人，家姐細佬都咁搵到錢，佢其實可以無憂無慮咁hea足一世，兼且唔洗好似三四房d人咁生仔博分身家

真係睇得出係興趣

對老公不離不棄

比起佢負面新聞都少啦

何鴻燊遺言：你又做雞啦

佢由頭到尾得陳子聰一個，唔算係玩明星掛

未睇過，聽你講完搞到我好想睇

陳子聰之前生cancer, 佢都落手落腳又出錢醫啦